<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="quick_start_guide"><b>Schnellstartanleitung</b>\nDie App unterstützt zwei Herangehensweisen zur Objektauswahl. Der einfachere Weg ist es, die NgcIc-Objektlayer der Sternkarte anzuschalten und eine limitierende Magnitude für jeden Layer und das Field of View (FOV) zu setzen. Alle Objekte, deren Magnitude unter dem Limit liegt, werden dann auf der \"Sternkarte\" angezeigt. Neben dem Limitieren der Magnitude, kann der NgcIc-Layer auch nach Objekttypen gefiltert werden.\n\nDie zweite Herangehensweise ist es, etliche Datenbanken nach Objekten zu durchsuchen, die mit Hilfe von verschiedenen Filtern beobachtet werden sollen (\"Objektauswahl\"), eine Beobachtungsliste vorzubereiten und deren Objekte automatisch auf die \"Sternkarte\" zu bringen.\n\nSie können jede Herangehensweise separat nutzen oder beide kombinieren. Um sie separat zu nutzen, schalten Sie Objektlayer aus und füllen Sie die aktuelle Beobachtungsliste oder anderherum schalten Sie Objektlayer ein und leeren Sie die aktuelle Beobachtungsliste. Um sie zu kombinieren, schalten Sie Objektlayer ein und füllen Sie die aktuelle Beobachtungsliste.\n\n<b>Sternkarte</b>\n\"Sternkarte\" zeigt Sterne und Objekte der gewählten Layer und ALLE Objekte der aktuellen Beobachtungsliste. Sie können für jedes FOV und jeden Layer die limitierende Magnitude anpassen, um die Anzahl der Sterne/Objekte zu erhöhen/reduzieren, die Sie auf dem Bildschirm sehen.\n\nDie Sternkarte kann nach höchstem Maße angepasst werden, denn es gibt viele Optionen in \"Sternkarteneinstellungen\", die Ihnen helfen, sie an Ihre Bedürfnissen anzupassen.\n\nStandardmäßig zeigt die \"Sternkarte\" vorinstallierte "Digitized Sky Survey"-Bilder (DSS) und deren Konturen an. Sie sind keine Objekte im eigentlichen Sinne, sondern sie gehören vielmehr zum  DSS-Bilder-Layer. Um ein DSS-Bild eines Objekts/Himmelsabschnitts herunterzuladen, wählen Sie ein Objekt oder einen Stern und gehen Sie zu Menü/DSS. Sie können das DSS-Bild entfernen oder ein Bild des benachbarten Gebiets herunterladen, indem Sie zweimal lange auf das existierend Bild bzw. das benachbarte Gebiet tippen.\n\n<b>Objektauswahl</b>\nUm nach Objekten zu suchen, gehen Sie auf den \"Objektauswahl\"-Bildschirm. Drücken Sie dann den \"Auswählen\"-Knopf. Wählen Sie anschließend Objekttypen, Kataloge, minimale Abmessungen, Sichtbarkleitsfilter (Objektsichtbarkeit, maximale Magnitude) und die minimale Altitude.\n\nKehren Sie dann zurück. Wählen Sie nun Ihre geographische Position, die Zeit der Beobachtung und die Gegebenheiten des Himmels aus. Kehren Sie wieder zurück und drücken Sie den \"Update\"-Knopf. Nun haben Sie eine Liste von Objekten.\n\nTippen Sie auf ein Objekt, um dessen Position in der \"Sternkarte\" zu sehen. Tippen Sie lange auf die Liste und wählen Sie \"(Alle) Zu Beobachtungsliste hinzufügen\", um Objekte zur aktuellen Beobachtungsliste hinzuzufügen (und sie werden auf der Sternkarte sichtbar).\n\n<b>Beobachtungslisten</b>\n\nEs gibt vier Beobachtungslisten. Die aktuelle wird im \"Beobachtungslisten\"-Bildschirm angezeigt, ihre Objekte werden auf der \"Sternkarte\" angezeigt. Sie können die aktuelle Beobachtungsliste im Menü ändern. Das Menü beinhaltet auch andere Befehle für die Beobachtungsliste (Sortierung, Notizabgleich, etc.) .\n\n<b>Handbuch</b>\ndsoplanner.com/files/DSO_Planner_User_Manual.pdf</string>


</resources>