<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="quick_start_guide"><b>Краткое руководство </b>\nПриложение поддерживает два подхода к выбору объектов. Самый простой - включить слой объектов NgcIc и установить верхний предел звездной величины для каждого слоя и поля зрения (field of view, FOV). Все объекты со звездной величиной меньше верхнего предела будут отображены на \"Звездной карте\". Объекты из NgcIc слоя можно также фильтровать по типу объектов.\n\nВторой подход - выбрать объекты для наблюдения из многочисленных баз объектов (\"Выбор Объектов\"), подготовить наблюдательный список и вывести его объекты автоматически на \"Звездную карту\". \n\nМожно использовать как оба подхода одновременно, так и каждый по отдельности. Для раздельного использования отключите слои объектов и сформируйте текущий наблюдательный список, или наоборот включите слои объектов и очистите текущий наблюдательный список. При одновременном использовании нужно включить слои объектов и сформировать текущий наблюдательный список.\n\n<b> Звездная Карта</b>\n\"Звездная карта\" показывает звезды и объекты из выбранных слоев и ВСЕ объекты из текущего наблюдательного списка. Для каждого FOV и слоя можно установить верхний предел звездной величины для того, чтобы увеличить / уменьшить количество звезд / объектов которые отображаются на экране.\n\nМножество настроек в \"Настройках Звездной Карты\" помогут настроить ее в соответствии с Вашими требованиями.\n\nПо умолчанию, \"Звездная Карта\" отображает предустановленные снимки DSS (Digitized Sky Survey) и их контуры. Они не являются объектами в обычном понимании, скорее это просто слой снимков DSS. Для загрузки снимка объекта / участка неба выберите объект или звезду и нажмите пункт меню DSS. Удалять снимки DSS или загружать снимки прилегающего (к уже существующим снимкам DSS) участка неба можно двумя долгими нажатиями на существующий снимок / прилегающий участок неба.\n\n<b>Выбор Объектов</b> \nПоиск объектов осуществляется в модуле \"Выбор Объектов\". Нажмите на кнопку \"Выбор\". Выберите типы объектов, каталоги, минимальный размер, фильтр поиска (по видимости объектов, по максимальной звездной величине и пр.) и минимальную высоту объектов над горизонтом за время наблюдения.\n\nВернитесь назад. Выберите местоположение, время наблюдения и предельную звездную величину. Снова вернитесь назад и нажмите кнопку \"Обновить\". На экране - список объектов, удовлетворяющий критериям поиска.\n\nНажмите на объект, чтобы увидеть его местоположение на \"Звездной Карте\". Долгое нажатие на список вызывает контекстное меню. Выберите \"Добавить Все в Наб. Список\" чтобы добавить объект(ы) к текущему списку наблюдений (и они появятся на Звездной Карте).\n\n<b>Списки Наблюдений</b>\nЕсть четыре наблюдательных списка. Текущий список отображается на экране при заходе в модуль \"Списки Наблюдений\", его объекты отображаются на \"Звездном Небе\". Текущий наблюдательный список можно выбрать в меню. В меню также есть другие операции над наблюдательным списком (сортировка, пометка объектов с заметками, и т.д.).\n\n<b> Полное описание</b> \ndsoplanner.com/files/DSO_Planner_User_Manual.pdf</string>

</resources>