<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="quick_start_guide"><b>Коротке керівництво </b>\nдодаток підтримує два підходи до вибору об\'єктів. Найпростіший - включити шари об\'єктів (NgcIc, PGC) і встановити верхню межу зоряної величини для кожного шару і поля зору (field of view, FOV). Всі об\'єкти із Зоряною величиною менше верхньої межі будуть відображені на \"Зоряній Мапі\". об\'єктт з NgcIc шару можна також фільтрувати по типу об\'єктів.\n\nДругий підхід - вибрати об\'єкти для спостережень з багатьох баз об\'єктів (\"Вибір об\'єктів\"), підготувати список спостережень і вивести його об\'єкти автоматично на \"Зоряну Мапу\". \n\nМожна використовувати як обидва підходи одночасно, так і кожен окремо. Для окремого використання відключіть шари об\'єктів і сформуйте поточний список спостережень,або навпаки включите шари об\'єктов і очистіть поточний список спостережень. При одночасному використанні потрібно включити шари об\'єктов і сформувати поточний список спостереження.\n\n<b>Зоряна Мапа</b>\n\"Зоряна Мапа\"   показує зірки і об\'єкти з обраних шарів і ВСІ об\'єкти з поточного списку спостережень. Для кожного FOV і шару можна встановити верхню межу зоряної величини для того, щоб Збільшити/Зменшити кількість зірок/об\'єктів, які відображаються на екрані. \n\nВелика кількість налаштувань в \"Налаштуваннях Зоряної Мапи\" допоможуть налаштувати її у відповідності до Ваших вимог.\n\nЗа замовчуванням, \"зоряна мапа\" відображає предвстановлені знімки DSS (Digitized Sky Survey) та їх контури. Вони не є об\'єктами в звичному розумінні, скоріше це лише шари знімків DSS. Для завантаження знімку об\'єкта/ділянки неба оберіть об\'єкт або зорю і натисність пункт меню DSS. Видаляти знімки DSS або завантажувати знімки прилеглої (до вже існуючих знімків DSS) ділянки неба можна двома довгими натискуваннями на існуючий знімок/прилеглу ділянку неба.\n\n<b>Вибір об\'єктів</b> \nПошук об\'єктів здійснюється в модулі \"Вибір об\'єктів\". Натисніть на кнопку \"Вибір \". Оберіть типи об\'єктів, каталоги, мінімальний розмір, фільтр пошуку (по видимості об\'єктів, за максимальною зоряною величиною і ін.) і мінімальну висоту об\'єктів над горизонтом за час спостереженнь.\n\nПоверніться назад. Оберіть місцерозташування, час спостереження і граничну зоряну величину. Знову поверніться назад і натисніть кнопку \"Оновити\". На екрані - список об\'єктів, що задовольняє критеріям пошуку.\n\nНатисніть на об\'єкт, щоб побачити його місцерозташування на \"Зоряній Мапі\". Довге натиснення на список викликає контекстне меню. Оберіть \"Додати Все в Список спос.\" щоб Додати об\'єкт(и) до поточного списку спостережень (і вони з\'являться на Зоряній Мапі).\n\n<b>Списки Спостережень</b>\nЄ чотири списки спостережень. Поточний список відображається на екрані при заході в модуль \"Списки Спостережень\", його об\'єкти відображаються на \"Зоряному Небі\". Поточний список спостережень можна вибрати в меню. У меню також є інші операції над списком спостережень (сортування, позначення об\'єктов з нотатки, і т.д.). \n\n<b>Повний опис</b>\ndsoplanner.com/files/DSO_Planner_User_Manual.pdf</string>

</resources>